指運動變質為奪政權分裂中國 梁振英﹕中央還有更強的「體制外力量」應對

全國政協副主席、前特首梁振英表示，「反送中」運動已變質，是一場「黑衣暴力運動」。他又指，香港和中央還有「可用而至今未用的各種力量」，包括中國政府的「更多更強有力的體制外的力量」，呼籲香港要做好「常態和非常態」的部署。

梁振英在社交媒體撰文，以「點收科？」為題，就《逃犯條例》修訂發表個人看法。他用「黑衣暴力運動」形容今次抗爭，指運動「早已變質」，目標不再是「五大訴求」，而是以暴力和非法手段癱瘓社會、推翻特區政府，奪取政權，去中國化，成為獨立於中國的西方傀儡，分裂中國。無獨有偶，新華社的文章亦指，「反中亂港」分子與外部勢力勾結，企圖通過製造香港亂局來牽制整個中國，甚至將「顏色革命」滲透到中國內地。

梁振英表示，無論風吹雨打，都改變不了香港是中國一部份的「事實」，呼籲香港社會和政府堅持這一點，與「暴力份子」和「金主」鬥爭到底。他又要求政府和建制派，「包括香港的工商界」，要對中共和香港有信心。他指，香港在 1982 年中國政府宣布收回香港，以及「1989 年的風波」，都曾在香港引起恐慌，但「歷史證明」，香港可以迅速復原。

梁振英更指，香港和中央還有「可用而至今未用的各種力量」，「在必要時，除了這些香港體制內的力量外，中央還有更多更強有力的體制外的力量可用」，香港要做好部署，包括「常態和非常態」的部署。

最後他說，「黑衣暴力運動」已犯下戰略性錯誤，為中央和香港提供難得的清理機會。未來幾年，裡裡外外要治理、改革、整頓香港。

梁振英發表的全文如下：《逃犯條例》修訂引發的政治、暴力和國際問題仍然沒完沒了，不少人問：「點收科？」我想談點個人看法。首先，我們要對當前形勢有正確的戰略研判。《黑衣暴力運動》早已變質，運動的主角已經不是和平示威遊行的市民，運動的目標也已經不是「五大訴求」，而是以暴力和其他非法手段癱瘓社會和推翻特區政府，奪取香港政權（regime change)，改由反對派執政；篡奪中央政府根據《基本法》的權力，包括對行政長官和主要官員的實質任命權，免除主要官員對中央政府的問責，實行「去中央化」，將香港的「高度自治」篡改成「完全自治」，令中國對香港只有名義上的主權。下一步是去中國化，香港實質上成為獨立於中國的西方傀儡；再下一步是結合外部勢力，成為顛覆基地，在中國內地複製「黑衣暴力運動」，改變內地的政治制度和進一步分裂中國。二，我們要有正確的戰略定位。無論風如何吹，雨如何打，都改變不了香港是中國不可分割一部份的事實，也改變不了當今中國在世界上擁有龐大的政治、外交、軍事和經濟實力的事實。香港社會和特區政府都必須認清這些基本事實，堅持這個戰略定位，用好用足中央的授權和國家的力量，配合好中央的部署，堅定立場、堅定信心，力求香港的長治久安，不求一時的風平浪靜，不應有思想束縛，不能有行動禁區，不要投鼠忌器，要與所有暴力份子和他們的主子金主們鬥爭到底，取得「一國兩制」的歷史性勝利。三，要有戰略定力。特區政府和建制派，包括香港的工商界，必須對中央和香港克服困難的能力有充分信心，不能虚怯，不能自亂陣腳，成為心戰的犧牲品。1982年中國政府宣布收回香港，以及1989年的風波，都曾經在香港引起不安甚至恐慌，眼前的問題不比當年困難，我們現在的力量比當年強大得多。歷史證明，危機過後，香港不僅可以迅速復原，而且能夠用好國內外的新機遇，衝上更高更好的發展台階。四，要做好全面戰略部署。「預則立，不預則廢」，特區政府和中央在《基本法》規定的體制內有一整套的政治、行政、財政、法律和武裝力量，包括可用而至今未用的各種力量；在必要時，除了這些香港體制內的力量外，中央還有更多更強有力的體制外的力量可用。我們要調動香港體制內、體制外的一切常規和非常規力量，做好短、中、長期的部署，也要做好常態和非常態下的部署。五，「狹路相逢勇者勝」，要責無旁貸地切實執行、徹底執行戰略部署。從積極方面看，「黑衣暴力運動」已經犯下戰略性錯誤，為中央和特區政府提供了難得的趁勢犁庭掃穴的機會。未來幾年，需要做、可以做、值得做的事很多，裡裡外外全面治理、改革、整頓的工作都必須堅持到底。（完）

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

天真一問 支爆時 國共倒台
呢班走狗會點？

咪就係黑社會